Kaebas Peet Pannel, et Mih. Walton, Andrus Pill ja Peet Aru ta pähkli puid - murdnud ja teda sõimand. Poisid wastasid, et nad põle pähkli puid rikund ega teda ka mitte soimand, waid ta on neid kiuste kohhekaebanud ja ka kinniwõtnd, ning rindu rõhunud. Poiste wanemad olid ka ees, ning tõstsid süidi Panel peale, et neid otse kiusab ning neile ristiks on.
Et see üks waenulik asi näitab, mainitses kohus neid kõiki, et kadedust jätaks ja kristlikult rahus elaks.
